---
aid: 9025
zid: 256265
title: "其实现在这个局面，就是因为对外贸易的自我阉割主义，不肯彰显自己的武力"
author: 专写明朝特别白
date: 2013-09-04 16:27:01+07:00
lastmod: 2013-10-25 20:08:00+07:00
---

专写明朝特别白 于 2013-9-4 16:27:01 发表了：

某位执委应该负全责，总是签协议之类的虚假门面，让海面上的各大势力没有足够的敬畏，结果被人打上门了

---

suinbuaa 于 2013-9-4 16:29:59 发表了：

斯凯德吗？当初没去受招安已经不错了，淡定淡定

---

八块腹肌 于 2013-9-4 18:18:42 发表了：

这是斯凯德第几次中枪了

---

笑看风云淡 于 2013-9-4 20:19:18 发表了：

这次真不算大事，本朝建国初剿匪工作队被灭的不少了，国军最后翻盘了么？五百狒满足于中世纪式征服的话早就可以平推掉周边势力了，但是要改造社会和生产力还得忍忍做好准备

---

desmond_xie 于 2013-9-4 20:57:03 发表了：

损失个把巡逻船倒不是问题。

可你都能从广东出发到山东登陆搞发动机行动了，还留着郑家在边上干啥？这不是完全吃撑了么。

另外弄点流民还需要亲自跑山东？只要在广州开个收人场，自然会有人贩卖过来。当年黑奴和猪仔都卖了，卖点流民算啥大事。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2013-9-4 21:36:05 发表了：

你把人家都打怕了，东西卖给谁去，难道挨个打过去以此打开市场。。。。？

---

desmond_xie 于 2013-9-4 23:03:48 发表了：

郑芝龙无非是个贸易商，中间环节而已，打掉就打掉了，海上全归五百废，大陆和日本自然有新的当地代理商出来。

别的不说，广东就有大把人愿意帮临高收货派货。没了郑屠夫，还非得吃没毛猪不成。

---

心慈手软谢列平 于 2013-9-5 11:10:56 发表了：

司凯德的贸易殖民部就是个空架子

没武装力量

只有几个贸易站

没办法

---

海盗 于 2013-9-5 12:21:22 发表了：

本贸易协调员表示中枪惯了, 海上力量当局和军事当局要负起责任来

---

macos55555 于 2013-10-24 10:09:04 发表了：

> desmond_xie 发表于 2013-9-4 23:03
>
> 郑芝龙无非是个贸易商，中间环节而已，打掉就打掉了，海上全归五百废，大陆和日本自然有新的当地代理商出来 ...

就是，我建议打下新加坡垄断中西贸易都没人理睬

---

lmx1982 于 2013-10-24 17:41:18 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 10:09
>
> 就是，我建议打下新加坡垄断中西贸易都没人理睬

要垄断为啥需要打下新加坡？不是已经垄断了么？

现在西洋人买中国货除了临高和命不长久的刘香还能跟谁买？

---

macos55555 于 2013-10-24 18:52:52 发表了：

> lmx1982 发表于 2013-10-24 17:41
>
> 要垄断为啥需要打下新加坡？不是已经垄断了么？
>
> 现在西洋人买中国货除了临高和命不长久的刘香还能跟谁买 ...

占住新加坡，可以收过路税，提供各种强迫服务收费

---

isdily 于 2013-10-24 19:40:19 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 18:52
>
> 占住新加坡，可以收过路税，提供各种强迫服务收费

想糟蹋钱早说，临高位面，新加坡还没建设，而且历史上建设新加坡是英国佬为了和平挤占巴达维亚才建设的，临高要控制马六甲完全可以军事上攻占巴达维亚，为啥要投更多钱新建一座城？

---

心慈手软谢列平 于 2013-10-24 19:40:50 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 18:52
>
> 占住新加坡，可以收过路税，提供各种强迫服务收费

没必要

我们现在是要打开商路

而不是过路拔毛

要想收过路费

你搞个出口税不就行了

---

macos55555 于 2013-10-24 19:43:43 发表了：

> isdily 发表于 2013-10-24 19:40
>
> 想糟蹋钱早说，临高位面，新加坡还没建设，而且历史上建设新加坡是英国佬为了和平挤占巴达维亚才建设的， ...

有这个基地去印度打劫不是方便许多？印度产大米的哦，还产世界最优质的铁矿石

---

isdily 于 2013-10-24 19:44:41 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 19:43
>
> 有这个基地去印度打劫不是方便许多？印度产大米的哦，还产世界最优质的铁矿石

有什么必要？大萌朝的粮食更多，而且光是田独的铁矿足够临高用到二五，急什么？

---

macos55555 于 2013-10-24 19:57:39 发表了：

> isdily 发表于 2013-10-24 19:44
>
> 有什么必要？大萌朝的粮食更多，而且光是田独的铁矿足够临高用到二五，急什么？

天下大乱之后土地荒芜，俺们 500 圣要收买大萌国人心，当然不能一开始就吃相难看，到处征粮啦，印度人死多点不要紧

---

isdily 于 2013-10-24 20:04:20 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 19:57
>
> 天下大乱之后土地荒芜，俺们 500 圣要收买大萌国人心，当然不能一开始就吃相难看，到处征粮啦，印度人死多点 ...

让治下百姓吃饱穿暖就够了。再说了，跟地主比，临高只会更仁慈。

---

lmx1982 于 2013-10-24 20:20:41 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 19:43
>
> 有这个基地去印度打劫不是方便许多？印度产大米的哦，还产世界最优质的铁矿石

就那几条 H800 船还去印度运大米啊，一年能运回来够几个人吃的。

---

lmx1982 于 2013-10-24 20:21:13 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 18:52
>
> 占住新加坡，可以收过路税，提供各种强迫服务收费

你说的这个和垄断也没关系啊？

---

macos55555 于 2013-10-25 10:46:15 发表了：

> isdily 发表于 2013-10-24 20:04
>
> 让治下百姓吃饱穿暖就够了。再说了，跟地主比，临高只会更仁慈。

同志，要有战略眼光，不要把小农思想带进这种争霸天下的游戏中来，要按你们的逻辑，英国人、荷兰人、西班牙人漂洋过海跑中国来岂不是个个都是神经病

---

我是大鲨鱼 于 2013-10-25 11:58:21 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 19:43
>
> 有这个基地去印度打劫不是方便许多？印度产大米的哦，还产世界最优质的铁矿石

卧榻之侧的石碌现在都开采不出来，漂洋过海去印度进口铁矿石？

---

macos55555 于 2013-10-25 12:01:49 发表了：

> 我是大鲨鱼 发表于 2013-10-25 11:58
>
> 卧榻之侧的石碌现在都开采不出来，漂洋过海去印度进口铁矿石？

印度的铁矿石是世界最好的，可以直接拿来炼特种钢，打过星际吗？战略要点不占，等别人占了还得去抢，小农思维会害死 500 废

---

我是大鲨鱼 于 2013-10-25 12:13:33 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 12:01
>
> 印度的铁矿石是世界最好的，可以直接拿来炼特种钢，打过星际吗？战略要点不占，等别人占了还得去抢，小农 ...

我给你算一下物流问题吧。开采那头不算，光算海运。临高现在的钢铁年产能大概是 5 万吨左右，用的是田独的优质矿石。印度的矿石也按照这个标准，我就算一年要进口 6 万吨吧，按照 H800 的运载能力，大约需要 80~100 个班次。帆船从临高到印度一个来回最少要两个月的时间，一年里至少要减去 4 个月的台风期停航，这就是一条船一年只能跑 4 个班次，于是需要 20~25 条 H800 专业从事矿石运输工作。

按照发动机计划的交代，这就是目前 500 废手里全部的远洋运输力量了——你打星际见过主矿放着不采把 SCV 全部扔到地图中间去远程采矿的玩法么？

---

tangjun 于 2013-10-25 12:17:47 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 10:46
>
> 同志，要有战略眼光，不要把小农思想带进这种争霸天下的游戏中来，要按你们的逻辑，英国人、荷兰人、西班 ...

临高又不缺香料，金银对 500 来说也不是多重要的东西，粮食可以通过贸易得到，矿山就算占了也没有能力开采因为可用的人手不够，所以现在就出去抢是蛋疼啊蛋疼的选项

---

macos55555 于 2013-10-25 12:25:25 发表了：

> tangjun 发表于 2013-10-25 12:17
>
> 临高又不缺香料，金银对 500 来说也不是多重要的东西，粮食可以通过贸易得到，矿山就算占了也没有能力开采因 ...

海南胡椒神马的是解放后才开始种的

---

macos55555 于 2013-10-25 12:26:19 发表了：

> 我是大鲨鱼 发表于 2013-10-25 12:13
>
> 我给你算一下物流问题吧。开采那头不算，光算海运。临高现在的钢铁年产能大概是 5 万吨左右，用的是田独的优 ...

香港船厂一年可以量产 H800 上百艘

---

lmx1982 于 2013-10-25 12:46:27 发表了：

_本帖最后由 lmx1982 于 2013-10-25 12:50 编辑_

> macos55555 发表于 2013-10-25 12:01
>
> 印度的铁矿石是世界最好的，可以直接拿来炼特种钢，打过星际吗？战略要点不占，等别人占了还得去抢，小农 ...

直接炼特种钢？你知道什么叫特种钢么？那都是加了其他金属炼成的合金钢，跟铁矿石本身品质有什么关系？现在临高根本不缺铁矿石，缺的是钢铁厂的产能还有焦煤。你放着身边的矿石不用跑印度去运矿石是嫌现在运力还不够紧张么?

至于什么等别人占，你查查历史教科书印度是什么时候被英国人占领的吧。

照你的思路最好现在连南极洲都派人去占领好了，省得以后还要跟别人分

---

tangjun 于 2013-10-25 14:14:53 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 12:25
>
> 海南胡椒神马的是解放后才开始种的

辣椒、香葱、大蒜、生姜南海农庄里都有，胡椒不记得了，就算没有也无所谓。出去抢是早晚的事，但是眼下东南亚没有元老院急需的东西，真正值得去抢的东西都埋在地里，把地盘抢下来之后还要下大力气开发才能有产出，现在就杀出去算是好高骛远了。

---

macos55555 于 2013-10-25 14:47:00 发表了：

> lmx1982 发表于 2013-10-25 12:46
>
> 直接炼特种钢？你知道什么叫特种钢么？那都是加了其他金属炼成的合金钢，跟铁矿石本身品质有什么关系？ ...

特种钢只要你不怕麻烦，技术高超，确实什么铁矿石都可以炼出来，就只怕 500 废再过 50 年也掌握不了这门技术，你随便找个钢厂问他们愿意用澳大利亚的矿石还是国内的矿石，哪怕品位一样，哪怕国内的价格还低点，钢厂照样喜欢澳大利亚矿，所谓矿石品质不影响钢材质量完全是无知，甚至焦煤现在钢厂都愿意用进口的，因为国产焦煤强度不够，5000 立方米以上的高炉用国产焦煤会压成煤饼，为什么国产特种钢不如欧洲，和基础钢材品质有很大关系，长期以来我们用国产矿炼出来的钢加了合金总是达不到指标要求，后来改用进口矿国产特殊钢质量才慢慢赶上来，说明什么？

而且照你们这小农思维，英国人、西班牙人、荷兰人、德国人、丹麦人、瑞典人漂洋过海几万里跑亚洲来完全是神经病不是

---

lmx1982 于 2013-10-25 15:09:19 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 14:47
>
> 特种钢只要你不怕麻烦，技术高超，确实什么铁矿石都可以炼出来，就只怕 500 废再过 50 年也掌握不了这门技术， ...

玩偷换概念有意思么？现在不占=以后永远不占？欧洲人是刚立国四年就跑到亚洲来占地盘的么？你要是为了练习狡辩的而发帖的话最好去百度贴吧，那里更有挑战性。

---

eumenes 于 2013-10-25 15:36:50 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 18:52
>
> 占住新加坡，可以收过路税，提供各种强迫服务收费

人家可以走巽他海峡……。

---

eumenes 于 2013-10-25 15:38:31 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-10-25 15:46 编辑_

> macos55555 发表于 2013-10-24 19:43
>
> 有这个基地去印度打劫不是方便许多？印度产大米的哦，还产世界最优质的铁矿石

打劫印度在新加坡建基地干嘛？

直接在印度海岸建就行了。

而且如果你的目标是铁矿石这种大宗矿产，“打劫”根本不是靠谱的办法，和莫卧儿帝国合作逐步渗透才是正经。没有当地人合作，靠一支小规模军队短暂袭击能得到多少？连海运费都赚不回。

就目前来说，明帝国是最大最近最重要的目标，占领并消化它之前，其他需要长期占用大批兵力吨位产能的扩张都要让路。

---

isdily 于 2013-10-25 19:13:26 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 10:46
>
> 同志，要有战略眼光，不要把小农思想带进这种争霸天下的游戏中来，要按你们的逻辑，英国人、荷兰人、西班 ...

拉倒吧，等临高要去收拾欧洲航海强国的时候，东亚大陆早就不是荒芜之地了，这时候哪里还用担心什么“天下大乱之后土地荒芜，俺们 500 圣要收买大萌国人心，当然不能一开始就吃相难看，到处征粮啦，印度人死多点不要紧”

如果东亚大陆都没收拾利落，这个时候急着去跟欧洲航海强国 PK 干嘛？

---

深海巡游者 于 2013-10-25 20:08:06 发表了：

去印度抢矿？莫卧儿帝国貌似当时是修泰姬陵那位在位，还比较强盛。这得投入多少人力物力才能搞定啊。难道是准备干了恒河水，去做印度人？

---
